let questions = [
    {
        question: 'Qual é a parte do Violão usado na afinação?',
        options: [
            'Tarraxa',
            'Pestana',
            'Tampo',
            'Rastilho'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Qual é o nome do espaço entre dois trastes?',
        options: [
            'Cavalete',
            'Trastilho',
            'Casa',
            'Pestana'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual é a afinação Padrão do violão?',
        options: [
            'E-B-G-D-C-E',
            'E-G-A-D-B-E',
            'G-B-G-C-A-F',
            'E-B-G-D-A-E'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Qual é a diferença entre nota e acorde?',
        options: [
            'Nota = som isolado | Acorde = conjunto de 3 ou + notas',
            'Nota = conjunto de acordes | Acorde = conjunto de notas',
            'Nota = C,D,E,F,G,A,B | Acorde = conjunto de 3 ou + notas',
            'Nota = som isolado | Acorde = conjunto de 3 ou + notas'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Sobre as notas , responda a questão :',
        options: [
            'São representadas apenas por C,D,E,F,G,A,B e podem ser modificadas(m.7,...)',
            'São representadas apenas por C,D,E,F,G,A,B e não podem ser modificadas(m.7,...)',
            'São representadas apenas por C até B + acidentes e podem ser modificadas(m.7,...)',
            'São representadas apenas por C até B + acidentes e não podem ser modificadas(m.7,...)'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Responda a alternativa correta :',
        options: [
            'Meio tom Depois do E é o E#',
            'Meio tom abaixo do G é o G#',
            'Meio tom acima do B é o B#',
            'Um tom depois do E é o F#'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Quais foram os tipos de acordes estudados?',
        options: [
            'Sustenidos e bemois',
            'M,m,com números,com baixo',
            'Diminutos, sustenidos e bemois',
            'Com números e com baixo'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'marque a alternativa verdadeira :',
        options: [
            'O polegar é chamado de dedo número 1',
            'O dedo indicador é chamado de número 1',
            'O dedo mindinho é chamado de número 5',
            'O dedo do meio é chamado de número 3'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Qual é o nome correto do acorde C#7/E?',
        options: [
            'Dó com sétima com baixo em Mi',
            'Dó sustenido na sétima com baixo em Sol',
            'Dó sustenido com sétima com baixo em Mi',
            'Dó sustenido com sétima e Mi'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Quais são as cordas que representam os baixos?',
        options: [
            'Cordas E,G,D',
            'Cordas E,B,G',
            'Cordas E,B,D',
            'Cordas E,A,D'
        ],
        answer: 3
    }
]